許樹昌不建議本港採購美國輝瑞疫苗 被問澳門接種疫苗時間較早因香港採購程序較為繁複

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，昨日新型肺炎的確診個案減少，可能與星期日效應有關，他又說，現時社區的源頭不明個案比例仍高企，相信確診數字仍會保持橫向發展一段時間。

許樹昌接受一個電台節目訪問，他表示，第四波疫情與第三波同屬傳播性強的種類，需觀察當局的新一輪收緊社交距離措施多一至兩星期，相信如果確診數字仍高企在雙位數，政府應該會再收緊措施。

另外，許樹昌不建議香港採購輝瑞生產的疫苗，因為香港沒有足夠的大型冷藏倉庫，以符合輝瑞疫苗的運送和儲存要求，又說，輝瑞的疫苗要經過繁複程序才能接種，如果儲存不當，可能令疫苗失效，認為市場有其他的疫苗可供選擇。

被問到澳門接種疫苗的時間較香港早，許樹昌相信，澳門可能在好早已購訂疫苗，而香港採購程序較為繁複。他表示，香港除經世衞的系統訂購外，食衞局亦有自行採購，但因當局已簽署保密協議，未知道細節。

特首唔同

許狗

許條撚樣 收左幾錢

火神山都起到你同我講冇雪櫃？ 澳門咁細都做到 香港點解唔得？ 祖國出手嘛 大把賣唔出嘅美的啦 許樹昌你睇少國家對香港嘅支持呀？ 反中亂港？

特首被制裁買唔到呀

有成年時間俾你起冷藏設施
依家係你唔做野所以冇疫苗打喎

支國疫苗唔知幾時先有
就當你強制人去打都唔知有無效
如果佢死都買英美 玩到2022都未得掂
政治>醫療+經濟 支持攬炒決定

唔出奇
當日香港特區政府連口罩都買唔到個

許樹昌呢排好撚搶口
做專家顧問收幾錢人工？

所有專家都收撚左錢

公務員同公務員系統係咁撚樣架啦

香港D垃圾專家剩係識奶共

講個笑話，香港人要打大陸疫苗

呢D 所謂專家都係垃圾嚟
以出賣真香港人為己任

打疫苗可能要禁足

有乜可能有錢俾大陸請香港人，冇錢起冷藏設施呀，你地D專家係咪咁樣呃香港人呀???

唔打

香港有美國嘢打，大把強國人要隔離十四日都落嚟打啦

好彩就黎走

唔洗再同呢班傻人癲

依家美國賣唔賣俾香港都成問題。。。。

主要係有批傻鳩有「天朝心態」，以為用香港政府個朵出張tender，就有人搶住入標

班官連自己身處乜時勢同面對乜問題都未撚知
依家係鬥搶貨呀

睇個款又要誠哥做埋政府哥份

可能可以去屈臣氏打Moderna出品

我要打來佬貨呀

去澳門

中國疫苗700蚊一支
買一千萬支, 又賺7億

"許樹昌相信，澳門可能在好早已購訂疫苗，而香港採購程序較為繁複"

所以香港多D人確診, 死多D人都合理?!

佢知唔知咩叫後知後覺???

秒

成班所謂專家
疫情四波創新高
做乜都無能為力
連買疫苗都唔撚知唔撚得唔撚買 呢樣果樣
完全係廢中之霸
淨係識配合政權搞鳩港人

睇下人地台灣做得幾好 連澳門都收鳩你皮
仲有面出黎屌鳩香港人防疫唔OK
你老味食撚屎啦

到有利益可以輸送時 就直接將工程判比中資

得啦 明年走人㗎喇 唔想再同啲狗官糾纏

屌你老母復星醫藥都R左個代理返黎
依家走出黎鳩up

佢自己除時去打咗先

非常時期先黎講程序
直接指定要打大陸疫苗咪出聲

你計多次

因為市場供不應求搶貴晒，而港府仍然用所謂行之有效嘅價低者得投標政策

屌你老母許狗自己打撚晒支那疫苗先

Mondena牛津都ok喎
屋企個雪櫃都儲蓄得

70億

明年一月尾任何醫護人員死於武肺.
應該告佢謀殺. 正一人渣不如.

滿口大話=> 無冷凍倉,你老尾.人地都係一d一d 運過來.
唔通7百萬支運過來.
香港只係hactl 凍倉起碼可以存放幾十萬支.

複雜程序,限聚就可以特事特辦.
救人救經濟就唔可以特事特辦.

正一人渣不如.為共產黨謀殺香港同香港人.

通過武肺疫苗都唔係用緊急法最好時機咁幾時先叫? 呀唔係WO, 禁止香港人蒙面先係緊急法正確使用時機
食屎啦正苦

美國輝瑞現實環境下真係唔o岩香港買來打
輝瑞疫苗儲存要係0下Ｘ度先保存倒
根本大量運輸來香港好難
點解英國咁易就幾千萬枝因輝瑞有個製藥廠係比利時
運去英國一陣就到，運輸下香港就算買之能少量買來應急
香港真係要買係美國另一隻，依隻話普通屋企雪櫃都keep倒隻疫苗一個week，要買依隻先正路

張tender仲要價低者得
你老母人地高價搶貨你反而叫人俾個最低價你 理財新哲學

誠哥係時候出手

香港政府唔係應該等輝瑞投標咩？

正解
中國有乜嘢係做唔出呀

2022藍屍：都係因為暴徒出嚟搞事香港經濟先咁差

一個凍倉都搞掂啦
真係當人弱智

奶共磚家第日有支那疫苗請示範打

仲有邊個黃絲精神病撐依啲醫生？

賀一誠稱，現時口罩並非有錢就買得到，政府已不惜代價，從歐洲、美國等地購買口罩空運來澳，其中葡萄牙的口罩已給澳門買光。

香港：採購入標程序較為繁複

兜咁大個圈最後咪又係買狗也不屌既大陸疫苗

等睇全體公墓園同家屬打大陸疫苗

the mask price is a bit expensive, pls provide a 25% discount, thanks

出到疫苗就可以偷架啦

一個國際一線大城市無冷凍設備？

咁全世界大部分城市都唔洗打
輝瑞疫苗原來只可以比廠附近d人打

高官用外國勢力出品

美國點會賣輝瑞疫苗俾香港

其他國家疫苗唔需要大型冷藏庫嘅

心知肚明啦！

成效存疑既全民檢測就花幾十億都搞
證實有效既疫苗就連興建冷藏庫都有困難？

蠢hi做官唔識變通
有呢班人真係香港悲哀
不如叫輝瑞跟埋雪櫃俾你啦

可能柒婆同佢肉償

全港拍片之後國安

萬寧屈臣氏打針

澳門急好多
因為賭場唔開返澳門人堅食屎

香港咁撚多錢 你話起個疫苗倉都搞唔掂 專家食屎啦
起個防疫村 都幾億啦

類似口罩事件咁
政府唔做 商界做 可能轉個頭就周街有疫苗打

想殺香港人出聲lo

無心買就無心買啦,講咁撚多廢話

有美國疫苗唔用，係都要用大陸劣質疫苗，利益輸送，大茶飯呀！
香港連澳門都比唔上，因為特首唔同！

咁唔撚識去諗辨法去解決？ 咁撚貴請你班撚屌就係要去解決問題唔係製做問題 冇咪起個凍廠 去搵航空公司傾點改裝飛機 縮短接種~拎疫苗既過程

好難就唔使做？ 咁香港唔會發展到la